現在，對這種稀有植物的遺傳指南的新研究揭示了它成為一種特殊寄生蟲的過程。 一種散發著惡臭的寄生植物失去了它的身體和大部分基因藍圖，科學新聞，2021年2月10日 
 今年報告的科學發現還需要更多的證據，包括金星上可能存在生命的跡象和地球上最古老的寄生蟲。 定義2020年的科學故事:冠狀病毒、多樣性運動和更多|科學新聞員工| 2020年12月27日|科學新聞 
 梅耶指出，拋棄消耗能量的性狀，或稱“還原進化”，是寄生蟲的共同主題。 槲寄生缺失基因之謎|克里斯蒂·威爾科克斯| 2020年12月21日|量子雜誌 
 眾所周知，熊貓會把自己裹在自然氣味中，這可能會抵禦寄生蟲或作為一種領地信號。 大熊貓可能會在馬屎裡打滾以感到溫暖喬納森·蘭伯特2020年12月7日|科學新聞 
 在非洲的旱季，蚊子稀少，瘧疾寄生蟲很難傳播給新的宿主。 瘧疾寄生蟲如何躲過人類免疫系統|Erin Garcia de Jesus | 2020年10月26日|科學新聞 
 當鄧波兒被賈第鞭毛蟲(一種感染小腸的寄生蟲)擊倒時，影片達到了高潮。 克萊蒙特麥肯納大學的學生們在“生活在一個”中嘗試每天1美元的生活|羅伯特布萊斯|012.10.3 
 是意大利醫生證明了這種寄生蟲是由蚊子攜帶的。 大衛讀書俱樂部:征服瘧疾|大衛·弗拉姆| 2012年7月31日|每日野獸 
 基地組織是依靠社會不穩定和動盪為生的寄生蟲。 Fawaz A. Gerges關於阿拉伯之春如何擊敗基地組織|Fawaz A. Gerges | 2012年5月13日|DAILY BEAST 
 所有這些都助長了一種把華盛頓描繪成實體經濟寄生蟲的諷刺形象。 邁克爾·林德2009年1月19日每日野獸 
 在紅色小體上的單個血小板很容易被誤認為是瘧疾寄生蟲(第六版)。臨床診斷手冊| 
 用新鮮血液中瘧原蟲的方法可以鑑別迴歸熱螺旋體。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 對於日生寄生蟲，節段更經常形成不規則的簇。 臨床診斷手冊|詹姆斯·坎貝爾·託德 
 如果一個寄生蟲不能使他發笑，那他也許不討他喜歡，因此必須被解僱。 Jean de La Bruyre的“人物”|Jean de La Bruyre 
 如果一種寄生蟲不能在動物組織外生存，它就是一種強制性寄生蟲; 如果它能，它是兼性黃生植物。 畜牧醫學論文集|奧斯汀·馬利